認為情況不到 1987、2008 年那麼嚴重，巴菲特：待得夠久就會看盡一切市場變化

由於武漢肺炎疫情與油價下跌，歐美股市近期經歷劇烈震盪，當被問到對股災的看法時，波克夏海瑟威執行長巴菲特（Warren Buffett）雖然承認這確實是兩下重擊，但也強調，目前事情並沒有 1987 年或 2008 年金融危機嚴重。

隨著武漢肺炎疫情在歐美蔓延，道瓊工業平均指數 9 日迎接 2008 年金融危機以來最大單日跌幅，這也是史上首次下跌超過 2,000 點，包含蘋果、高盛、波音都下挫，這讓許多人開始擔心更嚴重的經濟衰退是否來臨。

但巴菲特似乎不這麼想。3 日他甚至還搶購更多達美航空股票，似乎相當有信心受重創的航空業將會復甦。

近日受訪時，巴菲特表示，武漢肺炎疫情和油價波動確實為美股帶來兩下重擊，但截至目前，情況還無法與 1987 年黑色星期一相提並論，只是算「仿製品」，2008 年金融海嘯發生的事都比現在可怕多了。

在巴菲特看來，如果在股市待得夠久，就會看過一切。「這也許花了我 89 年將這經驗付諸實踐，投資者如果分分秒秒都盯著市場，自然對新聞的反應就會很大。」

89歲(破產)

講野仲玄過嗇色園高僧

佛系投資

etorro